<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>DevOps :: Ma documentation</title><link>http://quentinpigne.github.io/devops/index.html</link><description>CI/CD Kubernetes Labels et Annotations Healthchecks: Liveness &amp; Readiness Resources: Limits &amp; Requests Ressources Outils Jenkins Docker</description><generator>Hugo</generator><language>fr-FR</language><atom:link href="http://quentinpigne.github.io/devops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CI/CD</title><link>http://quentinpigne.github.io/devops/ci-cd/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://quentinpigne.github.io/devops/ci-cd/index.html</guid><description>Introduction Les pipelines CI/CD permettent un passage simplifié et sécurisé du code en production. Ils doivent s’assurer qu’une application est correctement compilée/assemblée, testée et déployée.
Le principal objectif d’un pipeline CI/CD est de réduire les risques liés à une mise en production. En fournissant au plus tôt un retour sur la qualité du code, les tests et en faisant du déploiement un process simple et répétable. Le déploiement cesse ainsi d’être un évènement exceptionnel et devient fréquent.</description></item><item><title>Kubernetes</title><link>http://quentinpigne.github.io/devops/kubernetes/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://quentinpigne.github.io/devops/kubernetes/index.html</guid><description>Labels et Annotations Healthchecks: Liveness &amp; Readiness Resources: Limits &amp; Requests Ressources Contextes et Namespaces Outils Helm Présentation Kubernetes (souvent abrégé K8S), dont le nom vient du grec timonier ou pilote, est un orchestrateur de conteneurs.
Google utilise en interne un orchestrateur de conteneurs (Borg) depuis plusieurs années déjà (2 milliards de conteneur lancés par semaine en 2014) En 2015, Google décide de faire un extract de Borg utilisable par la communauté et il l’a reverse à la CNCF (Cloud Native Computing Foundation) qui compte des grands noms comme Amazon, Google, Oracle, Docker… Fonctionne avec des conteneurs Docker mais pas que… (Containerd, CoreOS…) Parmi toutes ses fonctionnalités, Kubernetes permet :</description></item><item><title>Jenkins</title><link>http://quentinpigne.github.io/devops/jenkins/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://quentinpigne.github.io/devops/jenkins/index.html</guid><description>Présentation Pipelines Variables d’environnement BRANCH_NAME: For a multibranch project, this will be set to the name of the branch being built, for example in case you wish to deploy to production from master but not from feature branches; if corresponding to some kind of change request, the name is generally arbitrary (refer to CHANGE_ID and CHANGE_TARGET).
CHANGE_BRANCH: For a multibranch project corresponding to some kind of change request, this will be set to the name of the actual head on the source control system which may or may not be different from BRANCH_NAME. For example in GitHub or Bitbucket this would have the name of the origin branch whereas BRANCH_NAME would be something like PR-24.</description></item><item><title>Docker</title><link>http://quentinpigne.github.io/devops/docker/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://quentinpigne.github.io/devops/docker/index.html</guid><description>Présentation Docker est un outil permettant de lancer des applications dans des environnements isolés appelés conteneurs.</description></item></channel></rss>